# IPv4协议和NAT的由来



今天，无数快乐的互联网用户在尽情享受Internet带来的乐趣。他们浏览新闻，搜索资料，下载软件，广交新朋，分享信息，甚至于足不出户获取一切日用所需。企业利用互联网发布信息，传递资料和订单，提供技术支持，完成日常办公。

然而，Internet在给亿万用户带来便利的同时，自身却面临一个致命的问题：构建这个无所不能的Internet的基础IPv4协议已经不能再提供新的网络地址了。





IPv4即网际网协议第4版——Internet Protocol Version 4的缩写。IPv4定义一个跨越异种网络互连的超级网，它为每个网际网的节点分配全球唯一IP地址。

如果我们把Internet比作一个邮政系统，那么IP地址的作用就等同于包含城市、街区、门牌编号在内的完整地址。IPv4使用32bits整数表达一个地址，地址最大范围就是232 约为43亿。

以IP创始时期可被联网的设备来看，这样的一个空间已经很大，很难被短时间用完。然而，事实远远超出人们的设想，计算机网络在此后的几十年里迅速壮大，网络终端数量呈爆炸性增长。